\section*{As Férias Inesperadas de Sheila}

Sheila se perguntava se havia cometido um erro quando seu avião fez um pouso
turbulento em Porto Príncipe. Ela voltou algumas semanas atrás, lembrando de como
chegou até aqui.

``Bem, você vai vir?'' Amy estava parada na porta do escritório de Sheila, com um
sorriso largo. ``Vai ser incrível!''

Amy vinha exercendo uma pressão amigável para que Sheila se juntasse a uma viagem
futura ao Haiti para visitar vários ministérios e ter contato com a verdadeira
pobreza. Finalmente, desta vez, Sheila cedeu. ``Okay... claro, Amy. Me envie os
detalhes. Acho que vou me juntar a você.''

Agora, aqui estava ela, sem saber o que esperar durante sua visita ao país mais
empobrecido do hemisfério ocidental. Ela não fazia ideia de que os próximos dias
mudariam sua vida para sempre.

Sheila ficou fascinada pelas pessoas. Elas não eram estatísticas, oportunidades ou
nomes em uma página. Eram seres humanos com rostos, mãos, esperanças, sonhos e
dignidade. Infelizmente, a triste desesperança da pobreza inescapável pairava
sobre todos eles. Ao final da viagem, Sheila pensou: \textit{Nunca conseguirei
apagar isso da minha memória.}

Quando ela chegou em casa, imediatamente começou a doar para um dos ministérios
que havia visitado, que fornecia emprego para mulheres locais, permitindo que elas
vendessem produtos artesanais para varejistas americanos. Seu amor por economizar
agora estava em conflito com seu recém-descoberto amor pelas mulheres que ela
havia conhecido no Haiti, mas sua empolgação em dar continuava a crescer.

Alguns dias depois, ela contou a seus pais sobre sua experiência pelo telefone. A
linha ficou em silêncio. Após alguns momentos longos, sua mãe disse de forma
direta: ``Bem, esperamos que isso tenha matado a sua vontade.''

Os pais de Sheila eram cristãos, mas seu foco na provisão familiar excluía
qualquer indício de generosidade em relação aos outros. Assim como o homem rico, a
noção de generosidade deles estava restrita a um círculo social ou familiar
estreito e não incluía os pobres. Sheila era grata pelo trabalho árduo e pela
imigração de seus pais para a América, mas entristecida pela reação desdenhosa
deles em relação à sua generosidade. Ela sabia que economizar era importante, mas
Deus estava despertando algo mais profundo nela à medida que ela começava a dar.

Mesmo que nossa família ou cultura nos diga para não dar aos necessitados
espiritual e fisicamente, Deus consistentemente nos convida a experimentar isso.
